**1986. – Asteriscus maritimus** Moench. (BUPHTHALMUM MARITIMUM L.). – //Souche vivace, ligneuse ; //plante ordinairement velue ; //tiges //de 10-25 cm //dressées, ascendantes ou couchées, //simples ou rameuses, //non dichotomes ; feuilles obovales-oblongues ou spatulées, //entières, //non mucronées, //toutes pétiolées ou les supérieures sessiles mais longuement atténuées, //jamais demi-embrassantes ; //involucre à folioles extérieures oblongues ou spatulées, //égalant à peu près les ligules ; //écailles du réceptacle linéaires, //acuminées ; //akènes des ligules non ailés ; capitules accompagnés de 1-2 feuilles florales à la base ; fleurs jaunes.
Rochers, lieux pierreux maritimes : Var, Bouches-du-Rhône, Corse méridionale. – Presque toute la région méditerranéenne. = Mai-juillet.